\chapter{Introdução}

\section{Contextualização}
\iffalse
grande quantidade de dados gerados por indivíduos
crescimento de machine learning / ciência dos dados
utilidade de interpretação de texto
analise de sentimento
classificação
representação
construção de etiquetas
\fi

O crescimento da quantidade de dados produzidos junto com o aumento da capacidade de processamento dos computadores gerou um enorme desenvolvimento na área de aprendizado de máquina e ciência dos dados. O processamento de textos por máquina se tornou um campo muito explorado e útil para diversas situações como, por exemplo, para análise de sentimento ou para classificação.

São necessariamente casos em que uma máquina que entende palavras como meramente uma sequências de caracteres sem significado, mas um sistema de representação de texto torna viável determinar similaridades entre palavras e a posterior identificação de significado. Diversas possibilidades surgem em função da capacidade de interpretar texto aplicada a uma máquina e este trabalho se propõe a construir um sistema de interpretação de texto.

\section{Motivação}
\iffalse
textos em diversos campos podem ser etiquetados com palavras chave especificas para facilitar processamento tanto por humanos quanto por maquina
aplicável em documentos jurídicos para representar o resultado de uma decisão e facilitar a interpretação em seguida
aplicável em laudo medico para unificar diferentes termos utilizados por médicos para representar uma mesma ideia
aplicável em etiquetagem de produtos representados por texto para facilitar pesquisa em sites de busca
\fi

Muitos textos são produzidos para representar uma ideia e pessoas distintas representam a mesma ideia de maneiras diferentes o que pode dificultar associar essas ideias posteriormente. Tais textos podem, então, ser processador por algum sistema de aprendizado de máquina de modo a etiquetar os textos e torná-los identificáveis como semelhantes tanto por humanos quanto por máquinas.

Dos diversos campos de possível aplicação dessa ideia pode-se citar, por exemplo, os seguintes: documentos jurídicos que representam uma decisão específica sobre algum processo não contém palavras obrigatórias para representar essa decisão; médicos diferentes indicam situações semelhantes de pacientes distintos de formas diferentes; vendedores em sites de venda descrevem um mesmo produto de formas distintas.

\section{Objetivo}
\iffalse
construir um sistema de aprendizado de maquina para produzir etiquetas de textos curtos
\fi

O objetivo deste trabalho será construir um sistema de aprendizado de máquina capaz de interpretar textos curtos e produzir etiquetas gerais capazes de representar cada texto individual. Espera-se que textos com ideias semelhantes, mas escritos de formas distintas sejam associados a etiquetas semelhantes.